【逼爆香港】逾萬人聯署促削單程證 醫護嘆公院淪陷：係咪用港人生命去交換？

【逼爆香港】逾萬人聯署促削單程證 醫護嘆公院淪陷：係咪用港人生命去交換？

2019-02-10
即時要聞

【新增短片】
每日150個內地新移民來港，惟公立醫院床位和人手未能追上需求，不少醫護在近期的流感高峯壓力爆煲，質疑政府寧豪擲數千億元填海，也不增撥公營醫療經常開支，亦不削減單程證配額。有團體今午（10日）請願，將農曆新年間收到的1.2萬個促削減單程證的簽名，貼在特首辦外。有公院護士斥政府仍以人道和家庭團聚為由，堅持每日輸入150個新移民，「係咪用香港人嘅生命去交換呢？」有公院放射治療師直言「10個病人入面，我有7至8個病人，係R字頭、M字頭嘅身份證號碼」，要求政府馬上煞停單程證。

廣告

人口政策關注組及新民主同盟等團體，上周四在網上發起聯署，要求港府削減單程證，至昨晚已收集到超過20個團體及1.2萬個簽名。10多人今午帶同簽名到特首辦外請願，並把簽名貼在牆上。支持聯署的人民力量，其副主席「快必」譚得志則帶同「靈簽」道具，批評每日150個的單程證配額，令香港「逼爆」。

到場聲援的公立醫院護士朱慧芳說，現時公院的病床使用率可高達130%，1個病房只得2個護士及1名雜務嬸嬸，照顧60名要抽痰和插喉的嚴重病人，「夜晚已經無法做到抽痰，因為夜晚仲要入急症（病人）」。她指，現時病房內已沒有感染控制空間，面對流感等會傳染的疾病，不少醫院已爆發院內感染，但政府仍以人道和讓人家庭團聚為由，堅持每日輸入150個新移民，「係咪用香港人嘅生命去交換呢？係咪要用醫療品質去交換呢？」

朱續指，試過有病人因護士未有即時換片，而故意將尿片掉在地上，但當時病房內，只有1名懷孕姑娘照顧病人。她指，很多年輕護士都十分有心，希望提供最好的醫療服務，惟病人太多，醫護難以應付，「成更都無廁所去，醫生又連返幾日。真係唔可以每日再入150個」。

威爾斯親王醫院放射治療師吳志傑指，本港公營醫療系統爆煲，使有志提供最好服務的同事，承受不必要的壓力；曾有護士因無法同時照顧多名病人，感到自責，走到洗手間哭泣。他指，本來放射師可推X光機到病房，為需要的病人照X光，但病房現時有如「戰地醫院」，完全沒有空間進入，令病人變相要過床4次，才能照到X光。

吳說，有人質疑無數據證明新移民令醫療系統爆煲，「呢個世界好多嘢叫常理；你需唔需要證據證明你阿媽係女人呀？我攞支針拮你，你話痛，有冇證據證明呀？新移民係咪唔會病㗎？係咪神仙嚟㗎？」吳志傑指，醫護在進行任何醫療程序前，必須核對病人姓名及身份證號碼，故會特別留意病人此兩項資料。他指，以他所見，現時10個病人中有約7至8人身份證號碼是R或M開首，而他們大多操普通話或鄉音廣東話、英文姓名亦是普通話拼音，相信他們是內地新移民。他要求港府不但要檢討單程證，亦應該馬上煞停單程證。

人口政策關注組譚凱邦指，每年有5萬單程證人士來港，1997年至今已有百萬名新移民，近年單程證亦有老齡化趨勢，是對本港醫療、房屋及社會福利等構成嚴重壓力的原因之一，強調本港資源應優先用於土生土長的港人身上。他又點名批評，社區組織協會等團體以歧視等藉口，模糊焦點，「如升降機已經滿晒，入唔到嘅人又點算係歧視？」他指，會繼續收集簽名，如林鄭拒削單程證，不排除發起遊行。

10萬蚊 100人分！
星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

《蘋果》製圖、原圖由張志華攝

人口政策關注組及新民主同盟等團體，上周四在網上發起聯署，要求港府削減單程證，至昨晚已收集到超過20個團體及1.2萬個簽名。張志華攝

推

醫護已經係香港影響力最大既其中一批人
今次失敗埋 以後應該無人會再提
港豬再唔企出黎 以後唔好再怨
做人做狗自己揀

呢個post好快沈

係咪用港人條命黎交換?
政府話係 吹咩 你可以點

邊度有得簽

去大灣區團聚啦